墮斃林老師家屬 促先總結死因 「讓心痛傷口盡早癒合」

墮斃林老師家屬 促先總結死因
「讓心痛傷口盡早癒合」

死者林麗棠老師

【本報訊】東華三院李東海小學女教師林麗棠月初在校內跳樓身亡，該校校長羅婉儀事後被指長期欺凌死者，引來社會猛烈批評，東華三院事後宣佈成立調查委員會徹查事件。林老師家屬昨發表公開信，形容校方未正視林的投訴是教育界悲哀，又批評教育局抽身旁觀，並質疑委員會調查時間過長，盼委員以「合理的時間先行總結林老師的死因，好讓我們心痛的傷口能盡早癒合」。林喪禮將於下月13日舉行，歡迎公眾出席。

記者：羅智堅

林老師的弟妹昨發表逾千字的公開信，感謝林的生前好友、同事、學生家長、傳媒乃至東華三院董事局對事件的關注和對他們的慰問，並稱「這兩星期對我們家人而言，實在十分沉痛難捱」。林的弟妹其後代表她就事件為大眾帶來的傷痛致歉，並感謝東華三院主席王賢誌重視事件並積極回應，「相對教育局的抽身旁觀，東華三院在王主席帶領下主動慰問了我們，並作出了積極回應的第一步──成立調查委員會」。

但林的家人在信中明言獨立調查委員會須花數個月時間調查表示「不敢苟同」，希望委員會能以「合理的時間先行總結林老師的死因，好讓我們心痛的傷口能盡早癒合」。家人亦建議，調查應循林老師生前在學校所受的待遇及辦學團體的管理問題兩個方向進行。

林老師的父親早前到學校了解時眼泛淚光。

籲受情緒困擾者珍惜生命

家屬又在信中再次強調，林老師死前曾以理性和合理的渠道反映她遭受的不公平對待，以及學校的管理問題，但不獲正視，嘆道「這是否教育界的悲哀呢？」

家屬在信中末段呼籲，同樣受情緒困擾的人要珍惜生命，「辦法總比困難多，儘管現時或許天色灰暗，但藍天白雲總會出現，在你感到無助的時候，請你向身邊的親友和專業人士求助，一定會有人願意與你同行」。東華三院主席王賢誌回覆稱，已閱讀林老師家人的公開信，但拒絕回應家屬質疑。

教育局回覆稱，對東華三院李東海小學教師墮樓一事感到十分難過，強調局方一直與該校及辦學團體東華三院密切聯絡，支援受影響的教職員及學生，並採取適當跟進措施。局方又指，已要求校董會向局方匯報調查進度，亦會審視調查結果；如有需要，會作跟進。

東華三院回應稱，非常理解林老師家人心情及期望，為確保調查委員會獨立性，就着林老師家人在公開信中對委員會的建議，現階段不便評論。東華三院一直與林老師家屬保持聯絡，按其需要予以適時及適切支援，包括安排殯儀服務和超渡法事。

上一則
上一則
旺角騷亂案 陪審團三日三夜未達裁決

下一則
下一則
議員促保留空置校舍 推廣青山龍窯

垃圾校長